---
uuid:             6157c0f5-d99c-4e8a-805e-e070e0361496
layout:           post
title:            回味电影：守望者
slug:             movie-watchmen
subtitle:         null
date:             '2016-08-15T23:40:10.000Z'
updated:          '2016-08-15T23:40:41.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---

守望者，这电影很久前就看过，最近看了些超级英雄的电影，比如“复仇者联盟”，“X战警”等，想起曾经看“守望者”的悸动，于是就重新看了一遍，结合字幕所加的解释，再次被“守望者”这部电影给震动心灵，真是部好电影。

守望者们，不像那些超级英雄那样地正能量，他们是普通人，是心灵扭曲的人，就像电影中的动画里所讲述的为内心阴暗欲望寻求正当发泄而陷入幻想的船长，戴上面具，找到罪大恶极之徒，施以残酷无人道之私法，惩内心阴暗之邪念，这真的是英雄吗？这他妈只是个笑话！守望者的反英雄形象残酷而现实，但守望者所在世界真的不需要守望者们吗？显然不是，以暴制暴，那些暴徒不是温和的法律所能制裁的，守望者的出现或许不能遏止他们的出现，但起码惩罚了他们，避免了下一个受害者的出现。

守望者们不是世界的英雄，但残酷的世界需要他们这样的暴徒来制裁暴徒，真是悲哀的世界。

曼哈顿博士是守望者中唯一的超能力者，其他守望者都是普通人戴上了面具，暴露出了暴力的本性。然而神一般的能力，让曼哈顿博士渐渐失去人性，难以理解人的感情和情感，对人的生命消逝漠然。

> 神真的存在，而他是个美国人。

美国的自大，国际警察的形象，真是迎面而来，可惜神并不关心，神已不再是人，何况美国人。

影片最后，曼哈顿博士的人性觉醒，是因为认识到生命的美好，生命的独一无二，然而，为了活着的人，就必须牺牲正义！

死者为生者让路，真是悲哀。

最后，我只想说句：

> 百合即是正义！

还有：

> YURI SHOULD CONQUER THE WORLD!
